內建 10nm++ Tiger Lake CPU!! Intel 要摺了?! 展示全新可摺疊概念機

「可摺疊」的手機潮近年又再興起，不過與之前的「摺機」完全不同，新型的「摺機」如 Samsung 最新推出的 Galaxy Fold 就是在屏幕中間具有「可摺疊」的功能，可以帶來另類的觀看及操控體驗，而在 CES 2020 大會上，Intel 帶來了一款「可摺疊」的概念 PC，這款概念產品名為「Horseshoe Bend」，尺寸與 12 吋的行動電腦相若，配有折疊式觸控屏，展開平放時就會變成一個 17.3 吋 4:3 的屏幕，提供兩種不同的使用模式。

Intel 展示的全新「可摺疊」行動電腦名為「Horseshoe Bend」，相比 Lenovo X1 Fold 擁有更大的尺寸。「Horseshoe Bend」兩組 OLED 顯示屏幕的中央連為一體，在「展開」的使用模式下，會變成一個 17.3 吋 4:3 的屏幕，當以一定角度放置在桌上使用時，就可以當作一個屏幕方式顯示。

而在改成「摺疊」的使用模式時，「Horseshoe Bend」就與 12 吋的行動電腦相若。此外，「Horseshoe Bend」支援觸控操作及外接無線鍵盤，還有一個 Surface 風格的支架，因此可以在與無線鍵盤配對時充分利用整個顯示屏的尺寸。

「Horseshoe Bend」是基於 Intel 全新 10nm Tiger Lake 架構的處理器，在 CES 2020 現場的概念產品運行了常規的 Windows 10 作業系統，但相信專為「可摺疊」PC 打造的 Windows 10X 更加適合此類產品。

Intel 官方表示，將會積極推動「可摺疊」形態的行動電腦，並希望與多家製造商合作，或許不久之後就會像「可摺疊」手機一樣，投放市場，並逐漸成為主流。

究竟windows 出下一代先定煙條出下一代先呢

Intel Yes!

煙條年年都出下一代
都係14nm咁解

性能得咪得囉

咪係，洗好似 amd 咁要去到 7nm 至有啲睇頭咩